##Premiere partie du projet : 
export KUBECONFIG=C:\Users\n.tounsi\.kube/kubeconfig.yml

##Deployment de la base redis:
kubectl create -f redis-deployment-tn.yaml
kubectl apply -f redis-deployment-tn.yaml

##deployment de node-redis:
kubectl create -f node-redis-deployment-tn.yaml
kubectl apply -f node-redis-deployment-tn.yaml


##creation de service redis:
kubectl create -f redis-service-tn.yaml
kubectl apply -f redis-service-tn.yaml

##creation de service node-redis:
kubectl create -f node-redis-deployment-tn.yaml
kubectl apply -f node-redis-deployment-tn.yaml

##supprimer les differents deployment et services crées quand il y'a besoin :
kubectl delete -f redis-deployment-tn.yaml
kubectl delete -f node-redis-deployment-tn.yaml
kubectl delete -f node-redis-service-tn.yaml
kubectl delete -f redis-service-tn.yaml

###2eme partie : 

##debut du projet : 
npm run build

##creer le service statique :
npm install -g serve
serve -s build
verifier si ceci fonctionne : 
Network:  http://192.168.56.1:3000

##creer le dockerfile et le registry sur cloud.canister :
creer le dockerfile : 
creer le registry dans https://cloud.canister.io/:5000

build mon image : 
docker build -t redisreacttounsi .
docker tag redisreacttounsi cloud.canister.io:5000/nour/registry-tounsi
docker push cloud.canister.io:5000/nour/registry-tounsi

ajouter un Secrets: 
docker login --username=deploy+nour --password=0515f6c29ebf391bf40f7dc6 cloud.canister.io:5000
cd C:\Users\n.tounsi\OneDrive - ONEPOINT\Bureau\redis-react
identification sur docker par : docker login

##creer le fichier deployment:
kubectl create -f deployment.yaml
kubectl apply -f deployment.yaml




